美國共和黨台灣分舵「福和會」成立 將成為台灣兩黨的右翼黨

台灣第一個保守派政團 「福和會」正式成立

籌備數個月的「福爾摩沙共和會」今（10）日召開成立記者會，由發起人的前僑務委員李席舟宣佈成立，李席舟強調，福和會將是台灣第一個保守派政治團體，與美國川普政府所代表的保守派接軌、宣揚保守主義理念，雖目前並無於2020參選的規劃，但該團體將於明年2月前往美國，參加當地保守派大會，屆時諸多美方保守派要角皆將出席。

李席舟表示，福和會成立目的有二，一是為了宣揚美國保守派價值理念，二是目標「企業家治國」，讓台灣成為「東方的瑞士」；李席舟表示，他與親近台灣的前美國愛達荷州共和黨主席葉望輝的交流過程中，開始認識到保守派的價值；這次在台灣成立「福和會」，更是受到上帝的啟示，告訴他這個時間應該要成立。

李席舟表示，保守派的價值就是宗教、家庭、社會正義與商業，他於致詞過程中多次提到上帝給他的啟示，不過同時也強調，雖然這份價值觀、保守派的價值都是源於上帝，但是如同美國保守派當中有許多人並非基督徒，福和會也並不一定要是基督徒才能加入，不論是誰都夠加入，目前也沒有資格限制，只要認同這樣的理念。

多位出席記者會人士也闡述未來福和會將推動的保守主義價值，美國教育界人士劉忠政特別論述保守主義價值觀與中國之間的衝突，他將中國形容為「儒粹法西斯政權」，指中國大政府、干預人民的思想，從2000多年前到現在都一樣，都是擁抱左派價值的、與保守派對立。

現場提問階段，與會媒體詢問「福和會」是否有意參選2020年總統及立委選舉？李席舟表示，目前還沒有規劃到那邊，福和會的成立是來自上帝給的啟示，他很相信上帝的帶領，什麼時候參選，時間並不是他決定，現階段要做的是宣揚正確的理念；不過李席舟也主動提到，福和會的主要對口是美國共和黨，成員們預計明年2月底要去參加美國的保守派大會，屆時會有許多美方要角出席。

被問及如何看待美國與中國貿易衝突，曾任駐世界貿易組織（WTO）大使的顏慶章表示，他認為現階段中國國家主席習近平跟美國總統川普已經談判休兵，但其實是習在向美國求饒，雖然對外宣稱貿易衝突暫緩90天，但很明顯美國沒有讓步，呼籲執政黨好好利用這個環境，站在美國這一邊。

葉望輝（Stephen J. Yates），曾任美國愛達荷州共和黨主席。

2015年，與好友訪問臺灣，其後為川普的核心幕僚。

葉望輝（Stephen J. Yates），曾任美國愛達荷州共和黨主席。

2015年，與好友訪問臺灣，其後為川普的核心幕僚。

葉望輝和李席舟倡議成立「福和會」

1. 共和黨與保守派價值

2. 台灣的無接軌狀態

3. 台灣地位問題

2. 福和會組織方式

宗旨：

主要任務：

福和會有三大主要任務

一、組織

二、教育

三、外交

組建方式：

一、尋求產業界共襄盛舉

二、成立研究中心

三、舉辦商貿活動

四、適當時機參與政治

個名黑社會咁款

Steffen Hsieh:

臺灣沒有右派....國民黨是小號的列寧黨，民進黨是左獨，其他的偏獨政黨也都是左派路線....等於是餅越分越小，長期來看很危險，因為國民黨坐收漁利

若有右派政黨，則事涉國家主權議題則可聯合民進黨，內政議題則右派主張....不會讓賭爛民進黨的票沒地方去而非得投國民黨

Kevin Chang:

可能大家(包括我)對左派跟右派的概念不是很清楚，有無賢達人士能科普一下？

Sian Lo Lung:

左，主要有美國的左、歐陸的左和中國的左。

美國的左，主張大愛包容，主張 metoo ，主張性平、同婚，主張不分膚色、性別、來源地、文化、宗教信仰，總之就是主張平等、不分、相讓、自由選擇、沒有對錯，但又主張女權，主張保護和包容小眾和弱勢。如果加上支持全球化，支持工作人員、人口、資本、服務、貨品全球流動，支持企業跨國或全球聘用、設立和服務，就是新自由主義了。香港人說的左膠的左是這個左。

歐陸的左，則是社會民主主義、工黨、社會福利。香港人指一個人左翼，通常就是這個歐陸的左。香港人說的左翼，也可能指美國的左，不過自稱居多，主要混合了歐陸的左。

中國的左，是指支持中共，越有「黨性」就越左。香港人說的左仔指這個左，而左派一般也指這個左，是時代遺留下來的舊產物。

而右，簡單來說，與左對立的就是右了……

時間 Sat Apr 11 21:43:28 2015

台灣的命運

作者：劉仲敬

失敗的國民黨人揚言：民進黨一旦上台，就會像他們一樣曖昧。如果民進黨應驗了他們的預言，使選民覺得他們只是一個褪色版的國民黨，就會發生對民進黨和台灣都是最危險的前景。第三勢力反對民進黨，分割起選票，使國民黨捲土重來。

由於台灣命運共同體的形成和民主鬥爭同構，認同鬥爭也就偽裝成了政黨政治。作為過渡時期的策略，這是無可厚非的。然而，過渡時期的特點就是不進則退。人民總是厭惡隨波逐流，缺乏方向感的領導人。曖昧者失去未來，這是一定的。

標題 Re: [爆卦] 民進黨與國民黨的差別
時間 Thu Nov 16 13:09:16 2017

差別…現在看起來是沒什麼差別啦

青出於藍勝於藍 2.0威力加強版的概念

要說差別之前有啦

國民黨就真小人

資進黨就厲害囉

道貌岸然的偽君子

不過被看破手腳後也轉型當真小人了

推 olddadwind: 資進黨就KMT2.0
推 metcc80211: 國民黨 1.0 及國民黨 2.0

作者 chenglap (無想流流星拳) 站內 CrossStrait
標題 Re: [討論] 臺灣的左派在哪里？
時間 Sat Sep 21 10:02:11 2013
───────────────────────────────────────

※ 引述《southboy (southboy)》之銘言：
: 美國有民主黨
: 英國、澳大利亞、新西蘭有工黨
: 法國有社會黨
: 德國有社民黨
: 日本有共產黨
: ……
: 臺灣的左派政黨是？

就我接觸和理解, 民進黨還是有很多左派的特質.
但去到今天就走進了一個問題: 不左不右.

但因為民進黨在建立途中, 吸收了很多左翼人仕, 民進黨畢竟不是列寧式的
政黨, 不能進行政治清洗. 臺灣獨立並不是選了總統就可以完成的, 他需要
更完整的意識形態建立和思想準備, 而民進黨在這方面的準備, 可能並沒有
超越選總統多少, 一旦選上總統, 問題就會出來.